[警世文]和理非將道德標準無形提高

又要講一次子貢贖人的故事：

魯國有一條法律，如果有人能把在國外的魯國奴隸贖出，就能到國庫中報銷贖金。有次孔子弟子子貢贖了個奴隸，回國後卻拒絕收下賠償金。

子貢的行為好像很無私高尚，對嗎？

然而這種行為卻受到孔子批評。

孔子說，賜（子貢名端木賜）啊，你這樣做，魯國人再也不肯贖人了。即使你收下賠償金，亦無損你的善行，你這樣做，就無人肯贖人了。

將道德標準提到無限高，其客觀效果是阻人行善。你的私德很偉大光榮正確，道德光環閃閃發光。

但你的頭上光環，是以犧牲社會整體公德為代價。

對了，就是想講淘大連儂牆那位打不還手的戇男。戇男自稱有泰拳底子、跆拳道黑帶，頂得住。

有武術底子，才更加罪加一等。就算你有武術底子頂得住，咁其他人呢？要效法你直到被打死？將道德標準提到無限高，正是這種表面的高尚底下隱藏的邪惡。

再者，你讓旁人錄下過程放上網令打人者被捕，你其實在幫忙維護警察的形象，增加港共警察的合法性。

長於私德而怯於公德，正是和理非的特性。吊詭的是，當這種私德越被推崇，整個社會卻越是腐敗墮落。

文勝質則史，當社會失去了原始的質樸，就會變得虛浮而文過飾非。在香港，於上層是表現為港共的巧言令色語言偽術，在下層就是標榜自我高尚的和理非。

所以即使孔子贊歎周代「郁郁乎文哉」，還是要融合夏商兩代的餘緒，因為夏人質樸尚忠，商人畏天尚敬，監於二代，勿忘初衷，人心才不會變得虛浮。美國憲法允許人民佩槍，也有這一重意義在。

文質彬彬，然後君子，說的是後天的修養教化與原始的血性相稱，才稱得上是君子。自小被豢養的香港人，對於「血性」二字大概相當陌生了。

好多學武既人 其實係用武術

保護佢內心既懦弱

俠以武犯禁 哩五個字 唔係好多人明

市民倒地後舉手投降仍然被警察朝面噴胡椒噴霧

用警棍不斷對沒有反抗嘅瘦弱的少女作出擊打

記者被警察打傷並拿相機

遊行人士被打到重傷 滿地鮮血

被警方迫至後退嘅遊行人士被後方警方用警棍打到頭部流血

3個警員壓住一個遊行人士 傷者身體抽搐 嘴角流血

一班警員突然衝落行人天橋在沒有警告下出椒和警棍狂毆示威者

警方用武力拘捕示威者，並多次以「差人做嘢」為理由，拒絕記者拍攝。

追捕16歲示威者令佢差啲跌落天橋 半身懸吊空中

議員勸警察冷靜 一野比人用警棍扑頭

女警突然對途人施放胡椒噴霧 但當時嘅情況係連對峙都稱唔上

幫推

無人會記得你戰爭用咗幾多子彈、燃燒彈、或者幾賤嘅方式，但死亡人數永遠記起歷史，叫我地唔好再有犧牲。唔好再用肉體去硬接傷害，打游擊，打完就走，咁就建立咗中國，你懂的

再者，你讓旁人錄下過程放上網令打人者被捕，你其實在幫忙維護警察的形象，增加港共警察的合法性。

好認同呢句，反正一還手，都係義士俾人拉，打人果件廢老乜事都冇，咁點解仲咁死蠢拍片

推

推到更多手足睇到

14/7 聽日一齊去沙田野餐。唔理你和理非定勇武派 請帶齊裝備保護自己另外 聽日好曬 一人一長遮-警方定性612為暴動 繼續追擊警方濫權要求成立獨立調查委員會繼續五大訴求-大家繼續努力

求大家睇下plz

自推

槍響之前：金恩博士與三個邪惡的最後鬥爭
人們當然知道馬丁路德金恩博士為黑人民權運動奮鬥，知道他著名的演說「我有一個夢」，或者知道他在整整五十年前的1968年被槍殺。

泛民，要學馬丁路德金。
我不反對不支持勇武，但理解。請在勇武前冷靜想清楚後果(自己和旁人）.不受傷，不流血。
「我有一個夢」背後有「選票與子彈」支持同保護

我冇嘢講

push

認同
企係度俾人打
即係教壞小孩

岩呀屌

講左好耐, 以武制暴